% @Difficulté 2
% @Source 
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}
Avant d'effectuer sa tournée un représentant fait le plein d'essence. Au cours de ses déplacements, il rajoute dans son réservoir une première fois 24,7 litres d'essence et une deuxième fois 18,9 litres.

À son retour, il constate qu'il manque 11,5 litres pour refaire le plein du réservoir d'une capacité de 60 litres.

Sachant que la consommation moyenne du véhicule est de 5,8 litres pour 100 kilomètres, quelle est la distance parcourue par ce représentant au cours de sa tournée ?
\end{exercice}

\begin{Solution}
950 km


\end{Solution}